На тонкое проволочное кольцо радиусом $R$  свободно надета бусинка массой $m$. Кольцо неподвижно и расположено горизонтально в поле тяжести $g$. Коэффициент трения скольжения между бусинкой и кольцом равен $\mu$. В начальный момент времени бусинка движется со скоростью $v_0$.
\begin{enumtask}
\item  Найдите модуль силы трения, действующей на бусинку, в начальный момент времени.
\item Найдите модуль полного ускорения бусинки в этот же момент.
\item  Запишите выражение, позволяющее с погрешностью не более $2\% $ найти путь бусинки за время, в течение которого её скорость уменьшилась на $1\%$.
\end{enumtask}
\answer{
$F = \mu m \sqrt{ g^2 + \left( \frac{v_0^2}{R} \right)^2 }$;
$a = \sqrt{ (\mu g)^2 + ( 1 + \mu^2 )\left( \frac{v_0^2}{R} \right)^2 }$
$\Delta S = \frac{ v_0^2 }{\mu \sqrt{ g^2 + \left( \frac{v_0^2}{R} \right)^2}} \cdot 10^{-2} $
} 
\tags{10, регион, механика, динамика}